林肯最錯就係解放黑奴，搞到今日d黑鬼惡撚晒

老米認同

應該解決黑奴

林肯被逼
佢都有黑奴同憎黑奴

解放可以，但幫佢地返去家鄉，唔係留係美國

呢樣珍
仲搞個乜鳩玩玩具比賽比佢地圍威喂

黑人先係原住民應該係美國白人自己返去英國。

係white guilt 唔關黑人事

你歷史定地理攞F?

黑人邊係原住民
美洲原住民係啡色

林肯曾想過姑息南方諸州蓄奴

例如，起初當林肯在總統選舉中勝出，7個南部州份立時憤而宣布退出聯邦，國家面臨分裂時，為了安撫南方的情緒，林肯在其第一任的就職演說中，對保留奴隸制度採取一種姑息的態度，而非道德上的強烈譴責，甚至是騎牆派式的模稜兩可。

對於那些為貫徹公義，追求改變，要求廢除奴隸制，因而投他一票的支持者，這簡直是徹底的背叛和墮落，為他們帶來極大的失望和反高潮。其中一位最具聲望及影響力的反奴隸制領袖Frederick Douglass，便把林肯的就職演說形容為：「little better than our worst fears」，甚至痛罵他為「an excellent slave hound」。

為何林肯會變得如此和稀泥？原因只有一個，他企圖左右逢源，除了在原有的支持者之外，還想討好奴隸主，令南方諸個州份不至繼續出走，於是他在演說中跟他們說：「we are not enemies but friends.」

解放奴隸是為了挽救聯邦

即使內戰於1861年4月爆發，到了1862年8月22日，林肯在寫給《紐約論壇報》編輯Horace Greeley的一封公開信中，仍是如此直截了當的說：

「如果我不解放任何奴隸就能挽救聯邦，那我便一個也不放；如果我要解放所有奴隸才能挽救聯邦，那我便全部解放；如果我要解放一部分奴隸而不管其他才能挽救聯邦，我一樣會這樣做。」

到了苦戰近一年半，林肯才於1862年9月22日頒布《解放奴隸宣言》（The Emancipation Proclamation），利用戰時自己作為三軍最高統帥的身分，發布命令，宣布南方邦聯各個叛亂州份的奴隸獲得解放和自由，但對於一直效忠聯邦的北方諸州，卻不在此限，因此對於5個沒有脫離聯邦的蓄奴州份之奴隸，宣言因而無補於事。直到此時，這位總統才算就解放南方奴隸這個問題明確表態，以及落實作為政策，但卻仍未算是徹底。

直到《林肯》一片中提到，於1865年年初通過的《憲法第十三修正案》，才真正明確及徹底的在全國範圍內廢除奴隸制。

林肯撤銷奴隸解放令？

但諷刺的是，早在1861年年底，即是內戰爆發後半年，北軍將領John Fremont曾經在其統率大軍所到之處，未得總統授權，逕自宣布解放當地奴隸。林肯得悉後大驚，立時公開宣布這些解放令無效，並解除Fremont將軍的職務和軍權。讀者心裏可能會納悶，這不正是林肯後來所做的嗎？那他豈不是自相矛盾﹖那麼他當時為何又要反對呢？答案是，1861年年底，林肯當時仍心存幻想，認為可以在政治上謀求妥協，而不想Fremont將軍的「激進」做法壞其大事，甚至刺激那些仍然選擇留在聯邦的蓄奴州份憤而出走，投奔南方的邦聯。

所以不少史學家均曾經指出，林肯的回心轉意，痛下決心頒布《解放奴隸宣言》，是為了適時進佔道德高地，讓戰情對北軍更加有利。例如，The History Channel的紀錄片便指出，到了那時，林肯終於得面對現實，承認陷入全面內戰之勢已不可逆轉，因此需要取得堅實的道德理由為自己背書。再舉一例，南北戰爭專家Tom Wicker亦指出：「解放宣言排除了歐洲介入的可能，因為它讓這場戰爭成為北方十字軍征討奴隸制度的戰爭（不管這場戰爭進行得有多遲緩與勉強）。如果某個外國勢力在解放宣言頒布後還承認並支持邦聯，這個國家就會被全世界視為替奴隸買賣背書。」

林肯曾建議把黑奴拿去殖民

再舉個例，林肯雖然道德上反對奴隸制，但起初卻並不急於要立時把它廢除，而是採取循序漸進之法，更甚的是，林肯原先的方案，是以政府債券作為向奴隸主的補償，為奴隸贖身，但被解放的黑奴，則將會被殖民到海外，例如非洲和拉丁美洲，令人懷疑林肯是否連自己也沒有信心，白人和黑人可以在同一天空下相安無事，和睦共處，而要變相把黑人流放。除此之外，林肯亦說自己不會主張黑人有投票權。

所以，是林肯就任後那一年半的事態發展，把他逼向堅定解放奴隸一途，正如他於戰時，1864年4月4日，寫信給Albert Hodges時所言：「我得承認自己並沒有掌控事態的發展，坦白說，反而是事態的發展掌控了我。」（I claim not to have controlled events, but confess plainly that events have controlled me.）我相信這是十分中肯和坦誠的說法。

內戰是由南軍所挑起和打響第一槍，而不是林肯為解放南方奴隸而主動開打的聖戰，他只是被動和不情不願的應戰，但是戰爭最終卻改變了林肯，讓他沉澱和鑄心，最終成了一個堅決主張廢除奴隸制的總統。

但是縱然凡此種種，林肯對維繫國家統一的決心，毫無疑問一直是其核心價值，而且對即使變成是叛國者的同胞，仍然一直懷抱善意。

屌你，咁班印第安人係邊到原住民族？

原住民係印第安人，紅/啡色皮膚

手足又開工出post

死黑鬼

睇白左propaganda 睇到壞撚左腦

唔識唔好衝出黎柒真係咁難咩

華盛頓最錯過左大西洋

痴撚線 黑人係美洲原住民

同意

讀好啲書先衝出嚟啦

咪係 係非洲屎都無得食 有得做美國人都唔識感恩

老定認同

美洲黑人
非洲印第安人
亞洲白人
歐洲黃種人

利申：物理E

係 美國立國係1619年第一班黑人奴隸到virginia
最support左派歷史修正主義

黑人行動證明殖民可以侵略國家
成班黑人係咁生生到人數可以左右大選
屌你拜登講野下面成班黑鬼係到喊苦喊忽好感動終於可以搞臭美國

笑撚咗 支持黑奴既係民主黨
林肯係輝格黨人即共和黨前身
即係樓主間接屌柒當年既共和黨

睇錯林鄭

笑撚咗 非裔但係美洲原住民

老牛認同

林肯係民主黨內應黎

駁唔到

林肯終結吸血鬼滲透美國

Trump Trump 最錯就係無把握上年大好機會
可以藉口港警殘殺市民解放港奴
共和黨多二百萬票唔係奇績

美洲黑人
非洲黑人
亞洲黑人
歐洲黑人

真係冇撚 block 錯你條柒頭

666

你啱
Black lives matter, others' suck.

你係咪on9?

美國係中國架

當然唔係

你幫開衲dee新聞寫小說㗎豬頭炳

黑人係地球原住民

中國就叻啦捉曬d黑鬼去整鼓油

拉

中國人先係原住民 中國版圖一點也不能少

玩 RDR2 有講 印第安人先係原住民

今次就撐你喇

世界都是黑人的

印弟安似亞洲人，天生啡
紅色係顏料唔係膚色

老澤認同

比心機讀書啦

利比里亞

死撚埋一二邊食屎啦

以前美國黑人撿棉花種西瓜，安份守己
依家美國黑人一係打劫，一係示威

假架，on9

讀多啲書啦柒頭

力架應該捉晒去絕育

印第安人先係原住民，白人係殖民者，黑人係白人喺非洲運去美洲既奴隸

明哂

印弟安人當黑人
你去街市係咪個個都當老母

應該當佢哋係維吾爾人咁對待

學到野

吳多關事，侵侵有色人種票比例比以往共和黨多左好多。

睇到好尷尬

咁又唔係黑人殖民 應該係歐洲白人殖民美洲 搶晒印第安人啲地先

正想講Liberia，到依家都係fail state

笑撚左

印第安人唔等於黑人喎ching

黑人無問題，係都解決左膠先
無黑人一樣會拎LGBT/氣候環境問題同你鬥
你解決得邊樣

推 CCTVB俾人杯葛咗成年唔順氣，尋晚終於要借住《愛·回家》單單打打 #2 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

You racist

我屌你個非洲呀，我美國架碌柒

淨係俾三十萬個連登仔做美國公民都夠佢贏

老失認同

都係
不過淨睇結果黎講，都證明到呢招係work
只係黑人係被動咁做出黎

佢地所謂人人平等 原來係黑人優先

最錯比支共延生

同意
所以你見啲黑人嬲撚到拆佢個像

有啲人係永遠唔配有機會當家作主 ...

樓主太痴線

老千認同

根本連登執政同中共一9樣
係lee個post睇到晒

聽講侵既黑人票多左

冇打柒支那先最錯

英國佬最錯殖民香港，搞到香港啲on9可以9up冇後果

講到尾利益，呢度咁多人反共都係為自己利益被中共影響。講什麼公義自由人權都係俾自己好聽既藉口反共而已

好撚柒啊

Chapter 幾？ 玩到chapter 3炸

你錯得好嚴重

抵你班人輸

乜你覺得中共對維吾爾人唔好咩？學中共咁對維吾爾人有乜問題呀？
五毛要扣錢了

你都onl99好心你讀完書先出聲la
教你都廢事

林肯最錯就係冇將班dem趕盡殺絕

你係咪有認知障礙

小心你架單車

你係咪想學上面嗰條友咁樣啊，柒撚咗都唔醒水既

寡人笑撚咗

一切都係利益
佩洛西都大把人屌 幾能慘

一開始離開雪山已經俾幾個原住民跟啦

紅、黑不分

好撚認同

岩牙清 黑人先係人類同地球既起源囉唔該

白人歧視黑人好正常, 但係黃種人憑咩, 兒登仔真係狼群裡面既豬, 以為自己真係狼

How about 解放中國人？

笑撚咗

最錯係美國憲法第19修正案

印度

最錯係你老母生左你 搞種旅歧視
CLS

第一次見到有人對老衲嘅膠post認真